只能讀翠近平！中國下令中小學圖書館 汰除「崇洋媚外」書籍

只能讀習近平！中國下令中小學圖書館 汰除「崇洋媚外」書籍

中國教育部下令幼兒園、小學、初中和高中圖書館，全面汰除可能導致學生尊崇西方文化和思想的書籍，以塑造國家主席習近平為尊的愛國路線。（路透檔案照）

2021/04/18 15:53
〔編譯孫宇青／綜合報導〕《日經亞洲評論》18日報導，中國教育部本月初下令幼兒園至高中的圖書館，全面清除可能導致學生尊崇西方的書籍，以在7月1日中國共產黨建黨100週年前，進一步提升愛國及習近平為尊的思想。

據報導，所有被認為有違中共政策和宣傳的書籍，尤其是傳達西方民主國家和日本政治、經濟和文化思想書籍，恐怕會淪為禁書，就連比爾蓋茲（Bill Gates）和賈伯斯（Steve Jobs）等推薦閱讀的書籍，可能也會受到波及，影響遍及2.4億名中國學生。

不僅如此，像是《格列佛遊記》等「科學錯誤」的書籍也可能被拒於門外，安徽省一名小學教師就直言：「愈來愈難選書讓孩子閱讀了。」往後，這些圖書館將致力提供「習近平思想」相關書籍，據悉北京一間中學近期已上架習近平演講和文件專書《中華民族偉大復興的中國夢》等書。

宗教類的書籍則將面臨更嚴厲的取締，包括違反中共政策和宣教類的書籍。中國民間憂心，當局對書籍愈發強硬的控制，可能會從學校圖書館向外延伸至其他圖書館和書店。

甴近平呢隻巨型曱甴王已經搞撚到蚑那同
閪柒拉時代納粹德國一撚樣
只不過係規模更大同埋更撚加仆街、賤格、殘忍

兩個月時間夠唔夠呀

好撚爽
全部禁哂佢

翠主席萬歲

距離焚書坑儒不遠了

已經零距離啦

共產主義都係西方思想
佢唔禁！
不過支那人蠢
應該唔知道呢個事實

外國人必須用普通話同 中國人溝通

支那人不可以崇拜洋人

↑ ↑ ↑ ↑ ↑ ↑ ↑ ↑ ↑ ↑
國家將亡，必有妖孽

直頭唔好讀書啦 咩幼稚園 小學中學係西方傳入黎

師徒制
科舉制

焚書

總加速師又要發功了

秦始皇返黎啦

馬克斯 姓馬係中國人

習明澤不單有讀「崇洋媚外」書籍，還親身叛逃至萬惡美帝，建議誅十族